﻿Việt Nam vào thẳng vòng chung kết

Theo quyết định của LĐBĐ ĐNÁ được đưa ra trong cuộc họp BTC thi đấu diễn ra ngày hôm qua tại Kualar Lumpur, ĐT VN sẽ được vào thẳng vòng chung kết giải VĐBĐ ĐNÁ diễn ra vào tháng 1/2007 - tin từ VFF. 
 
Theo đó, vòng loại giải VĐBĐ ĐNÁ (tiền thân là Tiger Cup) sẽ diễn ra tại Phillipines từ ngày 10 đến 21/11/2006, 5 ĐT Lào, Đông Timo, Philippines, Brunei và Campuchia sẽ chia làm 2 bảng thi đấu vòng tròn chọn 2 đội đứng đầu vào vòng chung kết (VCK). 
ĐTVN sẽ được vào thẳng VCK cùng 2 ĐTQG đồng chủ nhà Thái Lan, Singapore và 3 đội bóng khác là Indonesia, Malaysia và Myanmar. 8 đội sẽ chia làm 2 bảng thi đấu vòng tròn chọn 2 đội đứng đầu mỗi bảng vào chơi bán kết. 
Kể từ vòng bán kết, các đội sẽ thi đấu theo thể thức 2 lượt sân nhà - sân khách. Hai đội thắng chung cuộc sẽ vào chơi chung kết, còn 2 đội thua sẽ nhận đồng giải Ba. 
ĐTVN sẽ vào thẳng VCK giải VĐ ĐNÁ 2006 
(Ảnh: Việt Hưng). 
Vòng đấu bảng sẽ diễn ra từ ngày 12 đến 17/1/2007; Các trận bán kết 1 và bán kết 2: lượt đi vào ngày 23 và 24/1/2007, lượt về vào ngày 27 và 28/1/2007; trận chung kết lượt đi vào ngày 31/1 và chung kết lượt về vào ngày 3/2/2007. 
Cũng trong hội nghị thường niên của LĐBĐ ĐNÁ (AFF), VFF đã chính thức được trao quyền đăng cai Giải VĐ U17 ĐNÁ từ ngày 12 đến 16/8/2006 tại Nam Định với sự tham gia của 3 ĐT U17: Việt Nam , Lào , Myanmar . AFF cũng cho biết sẽ có thêm một đội khách mời có chất lượng tham dự giải năm nay. 
Hội đồng AFF cũng đã thảo luận nghiêm túc về đề xuất hợp tác tổ chức giải U20 Đông Á - Đông Nam Á của LĐBĐ Đông Á (EAFF) nhằm tạo điều kiện cho các đội trẻ ở tốp dưới của EAFF - AFF có thêm cơ hội thi đấu và các đội ở tốp trên của AFF có cơ hội cọ xát với các đội trẻ hàng đầu châu Á như Nhật Bản, Hàn Quốc, Trung Quốc để phấn đấu vươn đến tầm trình độ châu Á. 
Một Ủy ban đặc biệt do AFF lựa chọn cũng sẽ nghiên cứu đề xuất các phương thức hợp tác toàn diện hơn như tổ chức các lớp HLV, quản lý, đào tạo trọng tài liên khu vực EAFF - AFF để học hỏi, trao đổi kinh nghiệm thúc đấy sự phát triển của BĐ ĐNÁ. Phạm Nguyễn
